非實報實銷現金津貼

作為max point 22 公務員， 如果配偶做HA,
攞左房屋資助，咁我仲可唔可以攞非實報實銷津貼？

我睇左circular, 重點如下，但唔敢confirm:
5 (c) 公務員或其配偶一旦從政府或公帑資助機構領取了資助置業的房屋福利，二人即會喪失享用所有其他公務員房屋福利的資格。在這些情況下，該員只可申請參加資助置業的計劃，而享用期會扣除該員及其配偶曾領取有關資助的年期。

雖然上文第 5(c)段有關喪失享用公務員房屋福利
資格的規則仍然有效，若人員並未喪失享有非實報實銷現金津貼的資格，即使其配偶已領取由政府或公帑資助機構提供的全部房屋福利，該員仍可領取全部期數 (即十年 )的非實報實銷現金津貼。

即係如果配偶HA 攞左廿年， 我就唔得~?

唔得 因為double benefits

我都覺，
邏輯上， 5c 就係話唔得，
而下面果段補充嘅意思係， 如果
唔係唔得嘅話就得

呢d 都算common scenario
問Per la

問HR

係手足就遲職

上黎問，你冇野嗎？

仲想貪？

我理解條件淨係match到唔拎公務員公屋都可以申請津貼

一邊拎緊就另一邊無得拎
想double confirm就直接email to csb

一個point22 一個point 25
夠上車有突啦

「離婚」咪可以解決問題

其實唔係香港結婚...

唔得 除非離婚

新制得架
識大把兩公婆都拎housing
你咁低point就結婚拎公屋啦
再睇點換居屋
到時老婆又買層私樓收租

可以
非實報實銷唔係housing allowance

應該唔得喎
除非唔係香港結婚

咁你max左未先

講撚左得又唔信
痴線咩

好似仲要排

係， 我都係咁諗~

醫護果個同NCAS 可能唔同~.~

我唔知